% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{resume}
\usepackage{zh_CN-Adobefonts_external} % Simplified Chinese Support using external fonts (./fonts/zh_CN-Adobe/)
% \usepackage{NotoSansSC_external}
% \usepackage{NotoSerifCJKsc_external}
% \usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

\name{苏畅}

\basicInfo{
  \email{sam.suchang@qq.com} \textperiodcentered\ 
  \phone{(+86) 15x-xxxx-xxxx} \textperiodcentered\ 
  \faGithub{https://github.com/IcyCC}\textperiodcentered\ 
  \faEye{C++后台开发}
  }

 \section{\faGraduationCap\  教育背景}
\datedsubsection{\textbf{北京林业大学}, 北京}{2016 -- 2020}
\textit{在读本科生}\ \quad  网络工程专业, 2020 年 7 月毕业 

\section{\faUsers\ 工作经历}
\datedsubsection{\textbf{腾讯-微信事业群}}{2020.06-至今}
\role{后台开发}{微信支付}
\textbf{工作内容} \quad 负责刷脸支付和云收银台日常需求和稳定性提升的后台开发工作。


\section{\faCogs\ 个人技能}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
  \item 丰富的\textbf{C++}开发经验, 熟系 C++的从存储期到编译时运行时的相关知识，熟悉 C++新特性
  \item 扎实的\textbf{计算机基础}，深入了解操作系统,网络,数据库，网络安全，并完成简易db,tls等项目实践。
  \item 具有\textbf{全栈Web开发能力},熟悉Vue框架,大学期间完成多个全栈商业项目。\textbf{深入掌握Python},了解CPython虚拟机原理,并熟悉其 C/C++ 扩展开发。
   \item 有\textbf{并发网络编程}经验,熟悉 Reactor模型, 了解muduo等网络库的设计并在 unix 下实现过网络库。熟悉 MySQL, 了解 Redis 的设计原理。
  \item 了解\textbf{领域驱动设计(DDD)和面向对象设计}, 深入学习软件方法和建模理论，掌握建模工具，并在业务中实践。
\end{itemize}

\section{\faObjectGroup 近期项目}
\datedsubsection{\textbf{微信线下刷脸支付}}{\textbf{业务开发}}
\role{C/C++，小程序， web}{}
\begin{onehalfspacing}
  \textbf{项目介绍}：\quad 微信线下刷脸支付设备的刷脸业务后台，承担1VN策略，支付结果处理等职责。  
 
 \textbf{工作内容}：\quad
 \begin{itemize}[parsep=0.5ex]
   \item \textbf{测试体系建设}: 深入学习测试理论, 结合业务实际情况, 从零建设测试体系以及相关工具，降级测试成本（解放研发投入 8+人时/w，手工一轮时间测试从 4h 降级到 10min）,并通过自动化回归测试提高发版稳定性。
   \item \textbf{面向对象代码重构}:基于软件方法理论，从业务规则整理到业务建模，完成分析-设计-代码实施的全流程。设计\textbf{错误处理}, \textbf{数据上报}等方案，有效降低了代码维护成本。
   \item \textbf{运营效率提升}: 开发业务运营工具，提高业务问题定位效率，开发参与运营问题定位工时8人时/w 每周降低到 1人时/w.
   \item \textbf{日常需求}: 负责刷脸0 位识别通过率提升，刷脸优先卡支持日常需求。设计后台开发和前端。
\end{itemize}

\end{onehalfspacing}

\datedsubsection{\textbf{其他项目}}{\textbf{后台开发}}
\begin{onehalfspacing}
\begin{itemize}[parsep=0.5ex]
    \item \textbf{tidb-tanlentplan}:  完成tanlent-plan项目的学习和代码作业，对sql数据库的执行器，优化器和存储层的设计原理及算法有一定了解。
    \item \textbf{whparser文化财经DSL解释器}: 一个支持了类似文化财经语法的DSL, 通过pybind11接入了上期CTP的交易接口支持实盘相关功能, 并接入自有数据源支持了分钟级别和期货夜盘的期货交易策略回测框架.
\end{itemize}


\end{onehalfspacing}

\end{document}
